印度封城一個月恆河水質達可飲用標準

印度早前因應新型冠狀病毒疫情，宣布全國封城，為被公認全球污染最嚴重的河流之一的恆河，帶來意想不到的改變。

印度Zee News報道，印度全國封城近一個月，人類在恆河一帶的活動大減，連帶環境污染問題亦得到改善。原本只適宜洗澡的河水，部分河段水質達到可飲用標準，是自2000年的首次。

印度人相信恆河河水可以治病，所以經常有大量的人湧到恆河沐浴，加上遊客及河流沿岸居民，令恆河污染情況嚴重。

有研究指恆河八成污染源頭都是來自人類，河水內含有大量細菌，水質只有B級，只適宜沐浴或其他用途。

印度當局因應新冠病毒疫情，在3月底開始實施全國封城，措施維持至5月初。

封城近一個月後，當局對恆河水質進行檢測。水質樣本來自北阿坎德省，相距約20公里的聖城赫爾德瓦爾及里希蓋什兩處位置，結果發現這個河段水質大為改善。

數據顯示河水含氧量增加了20%，意味水底生物有足夠氧氣呼吸，水質亦達到A級標準，即是經過濾後適合飲用，是自2000年以來的首次。

無可能，一定係神蹟

解封完唔使幾個鐘咪又回復"正常"

你飲啦，我就唔飲啦。

佢哋可飲用標準

gg 了
印度人要病死了

就算有認證，都唔會飲

點有可能
又屎又尿

諗起之前有巴打分享過去旅行飲左啖恆河水
之後個5日係醫院渡過

好想睇返

叫講出黎果個飲下先啦

飲完應該可以治武肺

再直接升仙

咁大自然會過濾既
不過就算咁都唔想飲架啦

印度試飲咗一啖恆河水，依家酒店痾到仆街

同支那空氣質素變化一樣

屌你老母啦

成件事好宮崎駿